**塞勒姆**（；<small>發音：</small>)）是位於[美国](../Page/美国.md "wikilink")[马萨诸塞州](../Page/马萨诸塞州.md "wikilink")的一座歷史悠久的沿海都市，是[艾塞克斯縣的县治所在](../Page/艾塞克斯縣_\(麻薩諸塞州\).md "wikilink")。塞勒姆被認為是[新英格蘭歷史的基石](../Page/新英格蘭.md "wikilink")，是美國[清教徒歷史上最重要的海港之一](../Page/清教徒.md "wikilink")。

身為1692年[塞勒姆審巫案的舞臺之一](../Page/塞勒姆審巫案.md "wikilink")，在這座城市中可以看到許多和[巫術有關的文化特色](../Page/巫術.md "wikilink")，例如[警車上裝飾著](../Page/警車.md "wikilink")[女巫的標誌](../Page/女巫.md "wikilink")，公立國小被命名為「巫術高地國小」（Witchcraft
Heights Elementary School），運動隊以「女巫」為名。曾被認為是當年處決許多女巫的地點「絞刑丘」（Gallows
Hill）目前也被用來當作各種體育項目的運動場地。

每年都有超過100萬名來自世界各地的遊客拜訪塞勒姆，為塞勒姆帶來至少一億美元的消費額。在2016年的萬聖節週末，有超過二十五萬人拜訪塞勒姆。2012年，麻薩諸塞州零售商協會（Retailers
Association of Massachusetts）宣布塞勒姆獲得首屆「最佳購物區」（Best Shopping
District）獎\[1\]。2013年10月，總統[歐巴馬簽署了行政命令](../Page/歐巴馬.md "wikilink")，將塞勒姆定名為[美國國民兵的發源地](../Page/美國國民兵.md "wikilink")\[2\]\[3\]\[4\]\[5\]。

塞勒姆面积46.8平方公里。根据[2010年美國人口普查](../Page/2010年美國人口普查.md "wikilink")，人口共有41340人\[6\]。

## 歷史

### 早期歷史

[Nathaniel_Hawthorne_statue_-_Salem,_Massachusetts.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nathaniel_Hawthorne_statue_-_Salem,_Massachusetts.JPG "fig:Nathaniel_Hawthorne_statue_-_Salem,_Massachusetts.JPG")雕像\]\]
[Salem_shipping_colonial_color.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Salem_shipping_colonial_color.jpg "fig:Salem_shipping_colonial_color.jpg")
[ModestEnquiry.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ModestEnquiry.jpg "fig:ModestEnquiry.jpg")的著作《略論巫術的本質》封面（1697年著於波士頓）\]\]

塞勒姆座落於瑙姆科吉河（Naumkeag
River）河口，此地原先是[印地安人的村莊和貿易中心](../Page/印地安人.md "wikilink")。來自歐洲的殖民地拓荒者最早於1626年在此定居，當時由所率領的一群漁夫從來到此地\[7\]。科南特的領導力使人們熬過了最初兩年，並取得了生活的穩定性。但隨後[麻薩諸塞灣公司卻指派](../Page/麻薩諸塞灣殖民地.md "wikilink")來取代科南特。科南特慷慨地讓出位置，作為補償，他獲得了的土地。這些「新殖民者」和「舊殖民者」之所以會同意合作，有很大一部分要歸功於科南特和恩德科特的交際手腕\[8\]\[9\]。為了讚揚這段和平的政權轉移，聚居地的名稱從原名瑙姆科吉改為「塞勒姆」，這是[希伯來語單字](../Page/希伯來語.md "wikilink")「和平」的希臘化形式（שלום，shalom）\[10\]\[11\]。

1628年，恩德科特下令將當時被當作[總督府來使用的](../Page/總督府.md "wikilink")拆開，從原地點搬到教堂街以北的華盛頓街，並在該地重新組裝\[12\]\[13\]。牧師寫道：「我們為總督建造出一間新房子」，該房子因為有兩層樓高而讓人印象深刻\[14\]。之後隨著麻薩諸塞灣憲章的發布，[麻薩諸塞灣殖民地正式成立](../Page/麻薩諸塞灣殖民地.md "wikilink")，並由擔任位於[倫敦的初代總督](../Page/倫敦.md "wikilink")，而約翰·恩德科特則擔任位於殖民地的初代總督\[15\]。[約翰·溫斯羅普於](../Page/約翰·溫斯羅普.md "wikilink")1629年被選為第二任總督，並於1630年和一同抵達殖民地，這是的一部分\[16\]。

1639年，恩德科特簽署合同以將湯浩斯廣場（Town House
Square）的[會議室擴建為塞勒姆的第一座](../Page/會議室.md "wikilink")[教堂](../Page/教堂.md "wikilink")，該份文件至今仍保存在市鎮廳的紀錄中。是塞勒姆第一教堂（First
Church of
Salem）的第一任本堂牧師，弗朗西斯·希金森則成為了教堂的第一任牧師，這座教堂是美國最早的清教徒教堂之一\[17\]\[18\]。恩德科特和斯凱爾頓建立起密切的關係，恩德科特也因他而[皈依](../Page/皈依.md "wikilink")，他認為斯凱爾頓是他的精神之父\[19\]\[20\]。恩德科特一生都積極地活躍於小鎮的事務當中。

1692年發生的[塞勒姆審巫案是塞勒姆最廣為人知的歷史事件之一](../Page/塞勒姆審巫案.md "wikilink")，起因於兩個小女孩[艾比蓋兒·威廉斯和](../Page/艾比蓋兒·威廉斯.md "wikilink")[貝蒂·帕里斯身上所出現的奇怪症狀](../Page/貝蒂·帕里斯.md "wikilink")。這場審巫案最後導致二十人因涉及巫術而被處刑\[21\]。作為的發生地點，塞勒姆在法律史上也具有特殊意義。多蘿西·塔爾百是一位殺死了自己三歲女兒的精神病患者，她最終被判處[絞刑](../Page/絞刑.md "wikilink")，因為在當時的麻薩諸塞，精神失常的行為和犯罪行為是沒有區別的\[22\]。

是早期塞勒姆的一位富裕商人和重要人物，他率領部隊在[菲利普國王戰爭中取得勝利](../Page/菲利普國王戰爭.md "wikilink")，之後在最高法院當上了地方法官，並被選為眾議院的首任議長。霍桑積極提倡[自由民的個人權利](../Page/自由民.md "wikilink")，而不是支持[英國皇室的使者](../Page/英國皇室.md "wikilink")\[23\]\[24\]。他的兒子是塞勒姆審巫案中的主要法官之一，他是女巫審判的法官中最著名的一位，又被稱為將女巫判處死刑的「絞刑法官」（Hanging
Judge）\[25\]\[26\]。

### 美國革命時期

[Salem_Harbor_Fitz_Hugh_Lane.jpeg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Salem_Harbor_Fitz_Hugh_Lane.jpeg "fig:Salem_Harbor_Fitz_Hugh_Lane.jpeg")。\]\]
1775年2月26日，[愛國者們在北河](../Page/愛國者_\(美國革命\).md "wikilink")（North
River）升起了[釣橋](../Page/釣橋.md "wikilink")（位於現今的北街），以阻止[大英帝國校官](../Page/大英帝國.md "wikilink")[亞歷山大·列斯利與其率領的](../Page/亞歷山大·列斯利.md "wikilink")部隊300人奪得北塞勒姆的貯存品與軍火。當日雙方達成協議，沒有任何人流血。

同年5月，在[列克星敦和](../Page/列克星敦_\(麻薩諸塞州\).md "wikilink")[康科特爆發戰爭之後](../Page/康科特_\(麻薩諸塞州\).md "wikilink")，一群和塞勒姆有聯繫的知名商人認為有必要發表聲明，撤回那些可能會被解釋為忠於英國的言論，並表現出他們樂意為美國的理想奉獻的精神。這些人包括弗朗西斯·卡博特（Francis
Cabot Lowell）\[27\]、威廉·品欽（William Pynchon）、湯瑪斯·巴納德（Thomas
Barnard）和威廉·皮克曼（William Pickman）等人\[28\]。

在[美國獨立戰爭期間](../Page/美國獨立戰爭.md "wikilink")，塞勒姆成為了[私掠者們的中心](../Page/私掠.md "wikilink")。雖然有關文獻並不完整，但我們可以知道的是當時這段期間批准了大約1700份[私掠許可證](../Page/私掠許可證.md "wikilink")。近800艘船隻被委任為私掠船，大約有600艘英國船隻被這些船抓住或摧毀\[29\]
。私掠行為在後來的[1812年戰爭期間也曾一度恢復](../Page/1812年戰爭.md "wikilink")。

## 姊妹市

  - －[奧羅維爾
    (加利福尼亞州)](../Page/奧羅維爾_\(加利福尼亞州\).md "wikilink")，2007年起建立姊妹市關係\[30\]。

  - －[東京](../Page/東京.md "wikilink")[大田區](../Page/大田區.md "wikilink")，1991年11月18日起建立姊妹市關係\[31\]。

## 知名人物

  - [羅傑·威廉士](../Page/羅傑·威廉士.md "wikilink")（1603年－1683年）：[英格蘭](../Page/英格蘭.md "wikilink")[新教神學家](../Page/新教.md "wikilink")。

  - （1641年－1717年）：塞勒姆審巫案的主要法官。

  - [蒂莫西·皮克林](../Page/蒂莫西·皮克林.md "wikilink")（1745年－1829年）：[美國國務卿](../Page/美國國務卿.md "wikilink")。

  - [班傑明·威廉斯·克勞寧希爾德](../Page/班傑明·威廉斯·克勞寧希爾德.md "wikilink")（1772年－1851年）：美國政治家。

  - [約瑟夫·斯多利](../Page/約瑟夫·斯多利.md "wikilink")（1779年－1845年）：美國最高法院法官。

  - [丹尼爾·韋伯斯特](../Page/丹尼爾·韋伯斯特.md "wikilink")（1782年－1852年）：[美國國務卿](../Page/美國國務卿.md "wikilink")。

  - [納撒尼爾·霍桑](../Page/納撒尼爾·霍桑.md "wikilink")（1804年－1864年）：知名文豪，代表作《[紅字](../Page/紅字.md "wikilink")》。

  - （1815年－1894年）：女性廢奴主義者。

  - [亞歷山大·格拉漢姆·貝爾](../Page/亞歷山大·格拉漢姆·貝爾.md "wikilink")（1847年－1922年）：發明了[電話的發明家](../Page/電話.md "wikilink")。

  - [傑克·威爾許](../Page/傑克·威爾許.md "wikilink")（1935年－）：[奇異公司執行長](../Page/奇異公司.md "wikilink")，他在塞勒姆長大，並就讀塞勒姆的高中。

  - [瑞克·布朗森](../Page/瑞克·布朗森.md "wikilink")（1972年－）：美國職業籃球運動員。

## 腳註

## 參考文獻

  - Perley, Sidney. [History of Salem, Massachusetts in Three
    Volumes.](https://web.archive.org/web/20120509203531/http://etext.virginia.edu/salem/witchcraft/Perley/)
    Full images at University of Virginia eText Center and the Salem
    Witch Trial Documentary Archive and Transcription Project.
  - [1795 Map of
    Salem.](https://web.archive.org/web/20110518122552/http://www.salemdeeds.com/atlases_pages.asp?ImageName=SALEM.jpg&atlastype=Atlases&atlastown=ESSEX+COUNTY&atlas=ESSEX+COUNTY+1795&atlas_desc=ESSEX+COUNTY+1795&pageprefix=)
  - Saunders, Jonathan P. [1832 Map of
    Salem.](https://web.archive.org/web/20110518121524/http://www.salemdeeds.com/atlases_pages.asp?ImageName=SALEM.jpg&atlastype=Atlases&atlastown=ESSEX+COUNTY&atlas=ESSEX+COUNTY+1830&atlas_desc=ESSEX+COUNTY+1830&pageprefix=)
  - Beer, D.G. 1872 Atlas of Essex County [Map of Salem.
    Plate 118.](https://web.archive.org/web/20110518124248/http://www.salemdeeds.com/atlases_pages.asp?ImageName=PLATE_0118.jpg&atlastype=Atlases&atlastown=ESSEX+COUNTY&atlas=ESSEX+COUNTY+1872&atlas_desc=ESSEX+COUNTY+1872&pageprefix=)
  - Walker, George H. 1884 Atlas of Essex County [Salem South. Plate 16.
    Salem-Jail-to-hold-first-open-house](https://web.archive.org/web/20110518124221/http://www.salemdeeds.com/atlases_pages.asp?ImageName=PAGE_0016.jpg&atlastype=Atlases&atlastown=ESSEX+COUNTY&atlas=ESSEX+COUNTY+1884&atlas_desc=ESSEX+COUNTY+1884&pageprefix=)[Salem
    North.
    Plate 17.](https://web.archive.org/web/20110518121935/http://www.salemdeeds.com/atlases_pages.asp?ImageName=PAGE_0017.jpg&atlastype=Atlases&atlastown=ESSEX+COUNTY&atlas=ESSEX+COUNTY+1884&atlas_desc=ESSEX+COUNTY+1884&pageprefix=)
  - Various [Salem
    Atlases.](https://web.archive.org/web/20110518121446/http://www.salemdeeds.com/atlases.asp?atlastype=Atlases&atlastown=SALEM&atlName=&PAGEPREFIX=&submittype=)
  - Hopkins, C.M. [Atlas of Salem,
    Massachusetts.](https://web.archive.org/web/20110518121216/http://www.salemdeeds.com/atlases_results.asp?atlastype=Atlases&atlas=SALEM%201874&pageprefix=&atlastown=SALEM)
    Published in 1874.
  - Sanborn Map Co. [Map of Salem Showing Area Destroyed by Fire
    June 25, 1914.](http://www.salemdeeds.com/atlases_results.asp?atlastype=Atlases&atlas=SALEM%201890%20-1903&pageprefix=&atlastown=SALEM)
  - Atlas of Salem for 1890-1903 [Index
    Map.](https://web.archive.org/web/20110518124239/http://www.salemdeeds.com/atlases_results.asp?ImageType=index&atlastype=Atlases&atlastown=SALEM&atlas=SALEM+1890+-1903&atlas_desc=SALEM+1890+-1903)
    [Page
    selection.](https://web.archive.org/web/20110518063326/http://www.salemdeeds.com/atlases_pages.asp?atlastype=Atlases&atlastown=SALEM&atlas=SALEM%201890%20-1903&atlas_desc=SALEM%201890%20-1903&pageprefix=)
  - 1897 Atlas of Salem Massachusetts [Index
    Map.](https://web.archive.org/web/20110518063326/http://www.salemdeeds.com/atlases_pages.asp?atlastype=Atlases&atlastown=SALEM&atlas=SALEM%201890%20-1903&atlas_desc=SALEM%201890%20-1903&pageprefix=)
  - Walker. [1911 Atlas of Salem,
    Massachusetts.](https://web.archive.org/web/20110518063326/http://www.salemdeeds.com/atlases_pages.asp?atlastype=Atlases&atlastown=SALEM&atlas=SALEM%201890%20-1903&atlas_desc=SALEM%201890%20-1903&pageprefix=)
  - [Salem 1906-1938 Index or Key
    Map.](https://web.archive.org/web/20110518124314/http://www.salemdeeds.com/atlases_results.asp?atlastype=Atlases&atlas=SALEM%201906%20-1938&pageprefix=&atlastown=SALEM)
  - [Vital Records of Salem, Massachusetts
    to 1849.](https://web.archive.org/web/20081121163841/http://www.ma-vitalrecords.org/EssexCounty/Salem/)
    Published 1916, 1918, 1924, 1925. Transcribed and put online by John
    Slaugher.

## 外部链接

  - [City of Salem](http://www.salem.com/)
  - [Salem Public Library](http://www.noblenet.org/salem/)
  - [The First Church in Salem](http://www.firstchurchinsalem.org/)
  - [SalemWeb](http://www.salemweb.com/)
  - [Haunted Passport](http://www.Hauntedpassport.com/)
  - [Salem Police Department](http://www.salempd.org/)
  - [Stephen Phillips Memorial Trust
    House](http://www.phillipsmuseum.org/)
  - [This Week in Salem History](http://www.salemhistoryonline.com/)

[\*](../Category/麻薩諸塞州塞勒姆.md "wikilink")
[Category:马萨诸塞州城市](../Category/马萨诸塞州城市.md "wikilink")
[Category:麻薩諸塞州艾塞克斯郡城市](../Category/麻薩諸塞州艾塞克斯郡城市.md "wikilink")
[Category:1626年建立的聚居地](../Category/1626年建立的聚居地.md "wikilink")
[Category:1626年麻薩諸塞建立‎](../Category/1626年麻薩諸塞建立‎.md "wikilink")
[Category:塞勒姆审巫案](../Category/塞勒姆审巫案.md "wikilink")
[Category:麻薩諸塞州艾塞克斯郡沿海定居點](../Category/麻薩諸塞州艾塞克斯郡沿海定居點.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.  Phippen, George D. "Old Planters of Salem" *Hist. Coll. of the Essex
    Institute* Vol. 1, 97 et seq.

8.
9.  The four Old Planters are John Balch, Roger Conant, Peter Palfrey,
    and John Woodbury. Crawford, Mary Caroline, *Famous families of
    Massachusetts*. Boston: Little, Brown, and Co., 1930, Chap 6

10. Richard Gildrie, *Salem Massachusetts 1626-1683*, 4.

11.

12. Goff, John. (2009) *Salem's Witch House: A Touchstone to Antiquity*
    The History Press (via
    [google.com](https://books.google.com/books?id=CdGTvyHshBMC&printsec=frontcover&dq=touchstone+to+antiquity&hl=en&sa=X&ei=NI6JUOraHYPW2gXpx4CgBA&ved=0CC8Q6AEwAA))

13. Endicott, Charles M. (1847) *Memoir of John Endicott, first governor
    of the colony of Massachusetts Bay* (via
    [archive.org](https://archive.org/stream/memoirjohnendec00endigoog#page/n8/mode/2up))

14. Felt, J.B. (1827) *Annals of Salem* W.\&S. B. Ives

15. Craddock's letter to Endicott. Young, A. (1846). *Chronicles of the
    First Planters of the Colony ...* C.C. Little & J. Brown (via
    [archive.org](https://archive.org/stream/chroniclesoffirs00younuoft#page/128/mode/2up))

16.

17.

18. Marsh, D. W., Ed., *Genealogy of the Marsh Family Outline for Five
    Generations,* p. 1, Press of J. R. Williams, Amherst, MA, 1886.

19. Upham, William Phineas, *Papers Relating to the Rev. Samuel
    Skelton,* 1875.

20. Harrison, Bruce H., *The Family Forest Descendants of Rev. Samuel
    Skelton,* p. 4, Millisecond Publishing Co., Inc., Kamuela, HI, 2004.

21.

22.

23.

24. Anderson, Robert, *The Great Migration Begins: Immigrants to New
    England, 1620-1633,* Entry for William Hathorne, New England
    Historic Genealogical Society, Boston, MA, 1999.

25. Starkey, Marion, *The Devil in Massachusetts,* Knopf, Doubleday,
    1969.

26.

27. [Cabot](http://library.albany.edu/preservation/brittle_bks/Crawford_Familiesv1/Chpt9.pdf)

28.

29.

30.

31.